\dotfill
\subsection{Sterk þrepun ('strong induction')}
\begin{quote}
KHR 5.2
\end{quote}
Sönnun með 'strong induction' felst í tvennu:
\begin{enumerate}[ ]
	\item Grunnþrep: Sýna að P(1) sé sönn
	\item Þrepunarskref: 
	\\Gefin er þrepunarforsendan að P(n) sé sönn fyrir allar tölur {$k\leq n$}. 
	\\þ.e. {$P(1) \land P(2) \land P(3) \land ... \land P(k)$}
	\\Þá leiðum við af því að P(k+1) sé sönn, höfum þá sýnt að reglan gildir fyrir allar tölur {$n \geq 1$}
\end{enumerate}
\subsubsection*{Dæmi 1}
Notum frímerkjadæmið (dæmi 2) frá 'mathematical induction'. 
\begin{enumerate}[ ]
	\item P(n): hægt er að mynda n krónu burðargjald með 4kr og 5kr frímerkjum.
	\item \textbf{Grunnskref:} 
	\\P(12) er sönn, notum \textit{3x4kr} frímerki
	\\P(13) er sönn, notum \textit{2x4kr + 5kr} frímerki
	\\P(14) er sönn, notum \textit{4kr + 2x5kr} frímerki
	\\P(15) er sönn, notum \textit{3x5kr} frímerki
	\item Þrepunarskref:
	\\Gefin er þrepunarforsendan að hægt er að mynda öll burðargjöld j, þannig að {$12 \leq j \leq k$} þarf að leiða af því að hægt er að mynda burðargjaldið (k+1)kr.
	\item[Rök] Höfum skv. þrepunarforsendu að hægt sé að mynda burgargjald k-3, bæti við 4kr frímerki til að fá \textit{k+1} burðargjald.
\end{enumerate}
\subsubsection*{Dæmi 2}
\begin{enumerate}[ ]
	\item[Regla:] Rita má sérhverja heila tölu {$ n > 1$} sem margfeldi frumtalna.
	\item Þrepasönnun: strong induction
	\\ P(n) : Hægt er að rita n sem margfeldi frumtalna
	\item Grunnskref:
	\\ P(2) er sönn því að 2 er margfeldi einnar frumtölu.
	\item Þrepunarskref:
	\\Þrepunarforsenda: Rita má allar tölur {$j (2 \leq j\leq k)$} sem margfeldi frumtalna. 
	\\Þarf að leiða af því að P(k+1) gildi, þ.e. að rita má k+1 sem margfeldi frumtalna
	\item[Rök:] Skoðum k+1
	\\ Tilvik 1: k+1 er frumtala og þá er k+1 margfeldi einnar frumtölu.
	\item Tilvik 2: k+1 er ekki frumtala, þ.e. samsett tala. Þá má rita k+1 sem margfeldi tveggja minni heiltalna.
	\[
	k+1 = a*b \text{ þar sem }2 \leq a \leq k \text{ og } 2 \leq b \leq k
	\] 
	\\Þá má skv. þrepunarforsendu rita:
	\\{$a = P_1 * P_2 * ... * P_r
	\\ b = Q_1 * Q_2 * ... * Q_s$}
	\item og þar af leiðir 
	\[
		k+1 = a*b = (P_1 * P_2 * ..* P_r)(Q_1 * Q_2 * ... * Q_s)
	\]
	\\sem eru margfeldi frumtalna
\end{enumerate}
